<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on TommyBlue.it</title>
    <link>http://tommyblue.it/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on TommyBlue.it</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Mar 2018 19:34:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://tommyblue.it/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>API Authentication with Phoenix and React - part 2</title>
      <link>http://tommyblue.it/2018/03/31/api-authentication-with-phoenix-and-react---part-2/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 19:34:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2018/03/31/api-authentication-with-phoenix-and-react---part-2/</guid>
      <description>In the first part of this post I&amp;rsquo;ve shown how to configure the API server to let the user authenticate, return an authentication token, and request it to access protected routes. Now I&amp;rsquo;m going to configure a React app to consume that API and manage authentication.
The app uses React Router to manage routes and Redux for the state of the app.
Protect private routes I&amp;rsquo;m going to define a PrivateRoute component as a wrapper around Route.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API Authentication with Phoenix and React - part 1</title>
      <link>http://tommyblue.it/2018/03/28/api-authentication-with-phoenix-and-react---part1/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 20:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2018/03/28/api-authentication-with-phoenix-and-react---part1/</guid>
      <description>Scenario: you just wrote a cool web app using React for the frontend part and Phoenix as the API server. Then you realize everybody can poke around your stuff and you decide it’s time to restrict the access to known users, how to do it?
I’ll configure a Phoenix server to manage access tokens, used by a React app to make authenticated calls.
This blog post only deals with the backend part and consists of these steps:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>React&#43;Sass&#43;Typescript with Phoenix framework using Webpack</title>
      <link>http://tommyblue.it/2017/09/05/react-sass-typescript-with-phoenix-framework-usingwebpack/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 19:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2017/09/05/react-sass-typescript-with-phoenix-framework-usingwebpack/</guid>
      <description>If you’re playing with Elixir and Phoenix you’ll probably already know that Phoenix uses Brunch.io to build the assets pipeline. I initially started building my app with React / Redux + SASS and I was quite happy, but when I decided to add Typescript to the recipe, I found Brunch.io wasn’t very helpful!
I’ve already used these tools using Webpack as building tool, so I decided to switch to it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basic setup for a Node.js-based TDD Code Kata</title>
      <link>http://tommyblue.it/2014/06/27/basic-setup-for-a-node.js-based-tdd-code-kata/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 13:36:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2014/06/27/basic-setup-for-a-node.js-based-tdd-code-kata/</guid>
      <description>In the last post I suggested a minimal setup to begin with ruby-based TDD. In this post I want to show a possibile minimal setup for node.js-based TDD (node.js and npm must be installed). The kata will be again The Game of Life.
I&amp;rsquo;m not an expert of Node.js, so I hope what I&amp;rsquo;m writing is correct :)
I&amp;rsquo;ll use the test framework Mocha and expect.js, a &amp;ldquo;Minimalistic BDD-style assertions for Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basic setup for a Ruby-based TDD Code Kata</title>
      <link>http://tommyblue.it/2014/06/24/basic-setup-for-a-ruby-based-tdd-code-kata/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 10:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2014/06/24/basic-setup-for-a-ruby-based-tdd-code-kata/</guid>
      <description>In the last weeks with the guys of the Firenze Ruby Social Club we started to think about organizing some Code Katas to play with test-driven development and yesterday we met to play with The Game of Life.
We used Ruby and RSpec with a simple setup that I want to report here if you&amp;rsquo;d like to play with some katas.
Although probably a Kata exercise won&amp;rsquo;t need many gems, in ruby projects I like to always use a Gemfile with the required gems:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to logrotate rails logs</title>
      <link>http://tommyblue.it/2014/04/11/how-to-logrotate-rails-logs/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2014 06:59:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2014/04/11/how-to-logrotate-rails-logs/</guid>
      <description>If you deploy a rails app forgetting to configure logs automatic rotation, few weeks later won&amp;rsquo;t be difficult to find something like this:
$ ls -lh log/production.log -rw-rw-r-- 1 www-data www-data 93,2M apr 10 17:49 production.log  Think if you have to find some error log inside a 100MB file, not easy&amp;hellip; :)
Setting log rotation isn&amp;rsquo;t difficult at all. I know two main ways.
Use syslog This is a really easy solution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generate the sitemap of a Ghost blog during deploy</title>
      <link>http://tommyblue.it/2014/04/02/generate-the-sitemap-of-a-ghost-blog-during-deploy/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 07:53:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2014/04/02/generate-the-sitemap-of-a-ghost-blog-during-deploy/</guid>
      <description>Waiting for a sitemap generator inside the core of Ghost (planned as &amp;ldquo;future implementation&amp;rdquo;) I decided to implement a way to generate an up-to-date sitemap.xml during deployment. As you can read in the previous post I&amp;rsquo;m deploying this blog with Capistrano and capistrano-node-deploy. So I added a deploy:generate_sitemap task which is executed at the end of the deployment process.
This is the Capfile extract:
namespace :deploy do task :generate_sitemap do run &amp;#34;cd #{latest_release} &amp;amp;&amp;amp; .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy ghost blog with capistrano, rbenv and nvm</title>
      <link>http://tommyblue.it/2014/04/01/deploy-ghost-blog-with-capistrano-rbenv-and-nvm/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 12:59:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2014/04/01/deploy-ghost-blog-with-capistrano-rbenv-and-nvm/</guid>
      <description>I just moved this blog from Jekyll to Ghost (v.0.4.2 while writing this post) and I had to find a fast way to deploy new changes to the server. I&amp;rsquo;m pretty confident with Capistrano so, although Ghost doesn&amp;rsquo;t use Ruby, I decided to use it to manage deployments. A cool gem allow node apps to be deployed with Capistrano: capistrano-node-deploy
This is the Gemfile:
source &#39;https://rubygems.org&#39; gem &#39;capistrano&#39;, &#39;~&amp;gt; 2.15.5&#39; gem &#39;capistrano-node-deploy&#39;, &#39;~&amp;gt; 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git: Content-addressable filesystem and Version Control System</title>
      <link>http://tommyblue.it/2013/11/29/git-content-addressable-filesystem-and-version-control-system/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 10:03:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2013/11/29/git-content-addressable-filesystem-and-version-control-system/</guid>
      <description>GIT: Content-addressable filesystem and Version Control System  from Tommaso Visconti</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How I deploy Rails apps</title>
      <link>http://tommyblue.it/2013/07/17/how-i-deploy-rails-apps/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 13:18:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2013/07/17/how-i-deploy-rails-apps/</guid>
      <description>In various mailing lists I read a lot of threads about deploying a Rails app. I want to contribute to the topic with this post, where I&amp;rsquo;ll describe how I&amp;rsquo;m now deploying my rails apps in a VPS (actually it&amp;rsquo;s not a virtual but a physical server, but it&amp;rsquo;s the same..).
In the past I used Pushion Passenger but it was a very young project and when Unicorn showed up, I felt in love :) I wrote a similar post some years ago, the idea is the same, but the structure is now more solid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bip: un proxy IRC per rimanere sempre connessi</title>
      <link>http://tommyblue.it/2013/07/04/bip-un-proxy-irc-per-rimanere-sempre-connessi/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 11:44:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2013/07/04/bip-un-proxy-irc-per-rimanere-sempre-connessi/</guid>
      <description>Bip è un proxy IRC, ovvero un demone che rimane collegato ai server IRC anche quando tu non lo sei. Quando poi ti ricolleghi a Bip ritrovi lo storico dei messaggi dalla tua ultima connessione.
Configurare il demone Il demone può essere lanciato su un sever con un semplice:
~$ bip
Immediatamente il processo entra in background e rimane attivo finchè non lo si uccide. La configurazione è nel file ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paypal Express Checkout with Ruby on Rails and paypal-sdk-merchant</title>
      <link>http://tommyblue.it/2013/07/02/paypal-express-checkout-with-ruby-on-rails-and-paypal-sdk-merchant/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 20:12:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2013/07/02/paypal-express-checkout-with-ruby-on-rails-and-paypal-sdk-merchant/</guid>
      <description>In my last work, Agrimè.it, an ecommerce built using Ruby on rails, I had to implement the cart payment using Paypal Express Checkout.
Sadly, I found that was the worst time to do it, because Paypal was migrating the classic API to the new REST API and the documentation was a real mess! Walking through the doc links, I jumped (without a particular logic) from the new to the old API reference and vice versa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passare a Vim grazie ad Emacs</title>
      <link>http://tommyblue.it/2012/09/01/passare-a-vim-grazie-ad-emacs/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2012 17:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2012/09/01/passare-a-vim-grazie-ad-emacs/</guid>
      <description>Grazie Sciamp per avermi convinto a passare a Vim parlandomi di Emacs :)
Lo so, sembra uno scherzo, eppure è proprio vero! Era da tanto che volevo cambiare editor passando da Textmate a qualcos&amp;rsquo;altro, ho intravisto Sublime Text 2, ma volevo qualcosa di open source. Da un po&amp;rsquo; di tempo Alessandro stava rompendo le scatole a tutti su quanto è figo Emacs :) e avevo iniziato a lavorarci un po&amp;rsquo;, ma non sono mai riuscito ad entrarci in sintonia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Create a contact form for Jekyll</title>
      <link>http://tommyblue.it/2012/08/28/create-a-contact-form-for-jekyll/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 10:49:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2012/08/28/create-a-contact-form-for-jekyll/</guid>
      <description>As I promised to a reader who wrote me an email some days ago, with this post I&amp;rsquo;ll explain how I built the contact form of this website using Sinatra and Sendgrid. As you know (or you&amp;rsquo;re just learning) this site is made by Jekyll, a static site generator written in Ruby. As the result of the work of Jekyll it is a static HTML website, so it&amp;rsquo;s not immediate to build a contact form.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rubyfatt 1.0 - software di fatturazione per partite IVA</title>
      <link>http://tommyblue.it/2012/08/23/rubyfatt-1.0---software-di-fatturazione-per-partite-iva/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 08:29:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2012/08/23/rubyfatt-1.0---software-di-fatturazione-per-partite-iva/</guid>
      <description>Approfittando della pausa estiva sono riuscito a lavorare un po&#39; su Rubyfatt, il software che mi sono scritto per la gestione della mia partita IVA.
Senza dilungarmi troppo, dalla versione 1.0 il software è ormai maturo e può essere usato senza problemi (spero). Vi rimando alla pagina ufficiale all&#39;indirizzo: http://rubyfatt.kreations.it in cu si trova la lista di tutte le caratteristiche e le istruzioni per installarlo.
Ovviamente ogni aiuto è ben accetto, trovate tutto sulla pagina di Github del progetto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitoraggio distribuito con Nagios/Icinga e NSCA</title>
      <link>http://tommyblue.it/2012/06/13/monitoraggio-distribuito-con-nagios/icinga-e-nsca/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 11:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2012/06/13/monitoraggio-distribuito-con-nagios/icinga-e-nsca/</guid>
      <description>Sebbene Icinga/Nagios e NRPE siano un&amp;rsquo;ottima coppia per monitorare le macchine (sia via socket che internamente), a volte possono non bastare. Potrebbe infatti essere utile distribuire i check su più macchine, sia per un fattore di carico sia per aggirare eventuali firewall.
Partendo quindi da una macchina con un server Icinga o Nagios funzionante, come descritto qui, mostrerò come configurare un secondo server remoto che comunica via NSCA il risultato dei check al server principale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rubyfatt - software di fatturazione per partite IVA</title>
      <link>http://tommyblue.it/2012/05/06/rubyfatt---software-di-fatturazione-per-partite-iva/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2012 21:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2012/05/06/rubyfatt---software-di-fatturazione-per-partite-iva/</guid>
      <description>UPDATE: Ho scritto un articolo aggiornato su Rubyfatt 1.0, vai a leggerlo &amp;raquo; A Gennaio ho cambiato regime di partita IVA e con esso anche il calcolo delle tasse sulle notule. Dopo vani sforzi ho deciso che il mio caro Billings non sarebbe mai stato in grado di capire le particolarissime tasse nostrane e ho deciso di scrivermi un software per gestire le mie notule. Ovviamente l&#39;ho scritto usando Ruby on Rails ed è open-source (lo trovate su Github).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sostituire un disco in un raid software</title>
      <link>http://tommyblue.it/2012/04/26/sostituire-un-disco-in-un-raid-software/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 11:47:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2012/04/26/sostituire-un-disco-in-un-raid-software/</guid>
      <description>Ho recentemente scoperto un&amp;rsquo;interessante opzione di sfdisk che risolve molti problemi quando si deve sostituire un disco di un raid software. Integro quindi l&amp;rsquo;articolo originale segnlando questa opzione, da usare nel caso in cui al comando:
sfdisk -d /dev/sda | sfdisk /dev/sdb  sfdisk si rifiuti di partizionare correttamente /dev/sdb a causa di problemi con i cilindri. Dato che Linux è molto meno schizzinoso del DOS, esiste un&amp;rsquo;opzione per ignorare problemi che con Linux, appunto, non sono tali:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bind Log Analyzer: Simple analysis and SQL storage for Bind logs</title>
      <link>http://tommyblue.it/2012/04/03/bind-log-analyzer-simple-analysis-and-sql-storage-for-bind-logs/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 13:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2012/04/03/bind-log-analyzer-simple-analysis-and-sql-storage-for-bind-logs/</guid>
      <description>Bind Log Analyzer is my first gem :)
It analyzes a Bind query log file and stores the logs into a database (using ActiveRecord). See the details and the source code on GitHub and get the gem on RubyGems. Or simply install it with:
gem install bind_log_analyzer  Starting from version 0.2.1 it includes a simple Sinatra webserver to show some reports and (soon) some cool graphs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accesso SSH inverso</title>
      <link>http://tommyblue.it/2011/11/10/accesso-ssh-inverso/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 10:09:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2011/11/10/accesso-ssh-inverso/</guid>
      <description>Può tornare utile accedere via SSH ad un pc/server non pubblico. Capita ad esempio quando un cliente disperato sta provando a mettere le mani sul server impallato e tu stai cercando di dettargli i comandi al telefono (generalmente con pessimi risultati).
Quindi basta avere un server SSH a cui il cliente possa arrivare con un utente da utilizzare. Supponendo che il server da raggiungere sia ssh-server.test.com e l&amp;rsquo;utente test, basta che digiti il comando: ssh -R 9000:127.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPv6 in pochi passi con ALIX e SixXS</title>
      <link>http://tommyblue.it/2011/08/03/ipv6-in-pochi-passi-con-alix-e-sixxs/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 12:41:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2011/08/03/ipv6-in-pochi-passi-con-alix-e-sixxs/</guid>
      <description>Come ormai saprete (1 - 2) ho un debole per gli embedded ALIX di PcEngines. In questo caso userò una scheda 2d13 con RTC, indispensabileÂ perchéÂ se il vostro orologio non è sincronizzato con quello del broker IPv4-IPv6 (Â±30 secondi) non avrete la connessione IPv6!
Come da tradizione il sistema operativo è Debian Voyage, ma tutta la procedura può comunque essere applicata ad una qualsiasi macchina con installato un os Debian-based (a meno di qualche piccola modifica).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realizzare un sistema di monitoraggio con Icinga</title>
      <link>http://tommyblue.it/2011/03/08/realizzare-un-sistema-di-monitoraggio-con-icinga/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2011 15:45:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2011/03/08/realizzare-un-sistema-di-monitoraggio-con-icinga/</guid>
      <description>In questa breve guida spiegherò come installare Icinga (un fork di Nagios che ha ormai superato il genitore) e Icinga Web su Ubuntu 10.04 server.
Molti passi sono uguali a quelli che ho già descritto nelle due guide sull&amp;rsquo;installazione di Nagios (1 e 2). Operazioni preliminari Installare i pacchetti necessari: apt-get install apache2 bsd-mailx build-essential libgd2-xpm-dev libjpeg62 libjpeg62-dev libpng12-0 libpng12-0-dev snmp libsnmp-base git-core mysql-server mysql-client libdbi0 libdbi0-dev libdbd-mysql Aggiungere utenti e gruppi: addgroup &amp;ndash;system icinga adduser &amp;ndash;system &amp;ndash;no-create-home &amp;ndash;home /usr/local/icinga &amp;ndash;ingroup icinga &amp;ndash;disabled-password icinga addgroup &amp;ndash;system icinga-cmd usermod -a -G icinga-cmd icinga usermod -a -G icinga-cmd www-data Creare il database:  #&amp;gt; mysql -u root -p mysql&amp;gt; CREATE DATABASE icinga; GRANT USAGE ON .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurare su Linux la tastiera come su MacOSX</title>
      <link>http://tommyblue.it/2010/11/24/configurare-su-linux-la-tastiera-come-su-macosx/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 17:12:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2010/11/24/configurare-su-linux-la-tastiera-come-su-macosx/</guid>
      <description>Saltando spesso da Mac a Fedora ho sempre odiato veder cambiare il comportamento della tastiera. Riassumo quindi i pochi passaggi necessari a riprodurre su Linux (quasi) lo stesso comportamento della tastiera in Mac.
Innanzitutto il layout. La mia tastiera è &amp;ldquo;Internazionale Inglese&amp;rdquo;, ovvero, oltre alla disposizione USA, ha il tasto `~ a sinistra della z e il tasto Â§Â± a sinistra dell&amp;rsquo;1. Per ottenere questo layout ho impostato (in Gnome da Sistema &amp;gt; Preferenze &amp;gt; Tastiera) la tastiera USA e creato nella mia home il file .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sostituire un disco in un Raid 1 con mdadm</title>
      <link>http://tommyblue.it/2010/09/28/sostituire-un-disco-in-un-raid-1-con-mdadm/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 12:16:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2010/09/28/sostituire-un-disco-in-un-raid-1-con-mdadm/</guid>
      <description>Lo devo fare da anni, finalmente prendo appunti per una cosa che mi capita di fare almeno un paio di volte l&amp;rsquo;anno e che, puntualmente, mi scordo come si fa :-)
Il punto è questo: sostituire un disco in un array Raid 1 quando si rompe. Riporto gli appunti presi qualche anno fa sulla wiki del LILiK.
La situazione di un raid 1 con un disco rotto è più o meno questa: ~# cat /proc/mdstat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurare i check passivi in Nagios per l&#39;integrazione con Munin</title>
      <link>http://tommyblue.it/2010/09/16/configurare-i-check-passivi-in-nagios-per-lintegrazione-con-munin/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2010 13:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2010/09/16/configurare-i-check-passivi-in-nagios-per-lintegrazione-con-munin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuo la serie di guide sulla configurazione di Nagios spiegando come attivare i check passivi con &lt;a href=&#34;http://www.nagios.org/download/addons&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;NSCA&lt;/a&gt; e come usare Munin per avvertire Nagios di ciò che non va&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intanto ricordo i link alla prima e alla seconda parte della guida:
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tommyblue.it/2010/02/12/costruirsi-un-sistema-di-monitoraggio-casalingo-con-nagios-parte-1/&#34;&gt;Parte 1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tommyblue.it/2010/02/17/costruirsi-un-sistema-di-monitoraggio-casalingo-con-nagios-parte-2/&#34;&gt;Parte 2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Tornando a Nagios e Munin: l&amp;rsquo;uso dei check passivi può tornare utile se si va ad installare Nagios in una rete in cui è già  presente Munin che, per chi non lo conoscesse, è un software che crea grafici di andamento di una lunga serie di servizi o aspetti dei server (anch&amp;rsquo;esso configurabile con agenti su vari server e un&amp;rsquo;applicazione centralizzata per la raccolta dei dati).
Se Munin non fosse già  installato si può valutare una configurazione Nagios-centrica con i check effettuati da NRPE e i grafici fatti con &lt;a href=&#34;http://nagiosgraph.sourceforge.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;NagiosGraph&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotografia Macro &#34;Low-cost&#34;</title>
      <link>http://tommyblue.it/2010/06/13/fotografia-macro-low-cost/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2010 20:43:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2010/06/13/fotografia-macro-low-cost/</guid>
      <description>Da circa 6 mesi ho realizzato il desiderio di acquistare una reflex digitale, una Nikon D3000 e, da buon neofita della fotografia, sto provando un po&amp;rsquo; di tutto. Ultimamente ho esplorato il mondo delle fotografie macro entrandoci non dalla porta principale ma da quella di servizio. Ovvero ho evitato di spendere una cifra esorbitante per un obiettivo macro (tipo questo) e mi sono &amp;ldquo;accontentato&amp;rdquo; di provare con gli obiettivi invertiti (dopo aver letto questo articolo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Costruirsi un sistema di monitoraggio &#34;casalingo&#34; con Nagios â€“ parte 2</title>
      <link>http://tommyblue.it/2010/02/17/costruirsi-un-sistema-di-monitoraggio-casalingo-con-nagios-%C3%A2-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2010 13:01:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2010/02/17/costruirsi-un-sistema-di-monitoraggio-casalingo-con-nagios-%C3%A2-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tommyblue.it/2010/02/12/costruirsi-un-sistema-di-monitoraggio-casalingo-con-nagios-parte-1/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Leggi la prima parte della guida&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa seconda parte della guida illustrerò alcune &lt;strong&gt;configurazioni di base&lt;/strong&gt; per i check di &lt;a title=&#34;Nagios&#34; href=&#34;http://www.nagios.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nagios&lt;/a&gt; e l&amp;rsquo;uso dell&amp;rsquo;addon &lt;strong&gt;NRPE&lt;/strong&gt; per check locali su sistemi remoti.
&lt;h3&gt;La struttura&lt;/h3&gt;
In questa guida prenderò in considerazione la struttura qui si seguito che permette di illustrare vari tipi di configurazione:
&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-860&#34; title=&#34;Schema Nagios&#34; src=&#34;http://tommyblue.it/uploads/2010/02/schema-nagios.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;450&#34; height=&#34;454&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
Una panoramica sugli host e i servizi:
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Host A, server Linux con:
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Server HTTP Apache&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;VMWare Server con una macchina virtuale E con un server Zimbra&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Host B, server Linux con:
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Server HTTP Apache&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Server MySQL&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Quindi E dipende da C che a sua volta dipende da A. Invece D dipende da B.
Entrambi i server Apache rispondono sulle porte 80 e 443, l&amp;rsquo;interfaccia di amministrazione di VMWare Server risponde sulla porta 8333 (con SSL).
La macchina virtuale Zimbra fornisce i servizi SMTP, POP3 e le interfaccie di webmail e amministrazione (porta 7071).
Infine nella macchina B il server MySQL risponde solo sull&amp;rsquo;interfaccia locale, non è quindi possibile accedervi dall&amp;rsquo;esterno.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Costruirsi un sistema di monitoraggio &#34;casalingo&#34; con Nagios - parte 1</title>
      <link>http://tommyblue.it/2010/02/12/costruirsi-un-sistema-di-monitoraggio-casalingo-con-nagios---parte-1/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2010 18:49:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2010/02/12/costruirsi-un-sistema-di-monitoraggio-casalingo-con-nagios---parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft size-full wp-image-813&#34; title=&#34;Embedded PC&#34; src=&#34;http://tommyblue.it/uploads/2010/02/embedded.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;254&#34; /&gt;Se, come me, avete vari server a giro per il mondo a cui fare da baby-sitter, probabilmente avrete sentito la necessità  di avere tutto sotto controllo e di scoprire (e magari risolvere) i problemi non appena si presentano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo aver configurato sistemi di monitoraggio per alcune P.A. e aziende, mi sono deciso a farlo anche per i miei server e descriverò in queste pagine ciò che ho fatto o sto ancora facendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dividerò questa guida in più parti, per renderla più leggibile e per poter facilmente aggiungere nuove parti via via che incremento le funzionalità  del sistema.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliminare le righe di commento con Vim</title>
      <link>http://tommyblue.it/2010/01/21/eliminare-le-righe-di-commento-con-vim/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 09:23:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2010/01/21/eliminare-le-righe-di-commento-con-vim/</guid>
      <description>Muovendo i miei primi passi nelle regular expressions ho cercato la regexp per eliminare le righe di commento da un file, ovviamente con Vim. Il risultato è questo: :g/^\s#./d mi resta da capire perché questa seconda regexp non funziona: :g/1+.*/d  # [return]   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNS e Postfix: come non generare &#34;spam&#34;</title>
      <link>http://tommyblue.it/2010/01/18/dns-e-postfix-come-non-generare-spam/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 00:02:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2010/01/18/dns-e-postfix-come-non-generare-spam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Edit (29/01/2010): Aggiunte una correzione per far funzionare la firma DKIM su server di relay&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho recentemente configurato alcuni server per l&amp;rsquo;invio di email. Parte del lavoro ha riguardato la corretta configurazione di Postfix e del server DNS per evitare che le email inviate venissero rilevate come spam.
&lt;em&gt;In una diversa guida spiegherò come ottimizzare la configurazione di Postfix per grandi quantità  di email (â‰¥1.000.000/mese). Dato che già  in molti me lo hanno chiesto: no, non si tratta di server per l&amp;rsquo;invio di spam, ma server per il &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/E-mail_marketing&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;mail marketing&lt;/a&gt; (quando il servizio sarà  pubblico potrò tranquillamente rivelarne il nome).
&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universi Paralleli</title>
      <link>http://tommyblue.it/2009/11/11/universi-paralleli/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2009 23:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2009/11/11/universi-paralleli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://tommyblue.it/uploads/2009/11/parallelo.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter Come &lt;a href=&#34;http://www.tommyblue.it/2009/10/08/unicorn-rack-http-server-for-unix-and-fast-clients/&#34;&gt;avevo promesso&lt;/a&gt; avrei dedicato del tempo ad indagare circa le possibilità  offerte da &lt;a href=&#34;http://unicorn.bogomips.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Unicorn&lt;/a&gt; per il deploy delle applicazioni Ruby On Rails. Di seguito un riepilogo di quel che ho fatto per configurare il nuovo deploy di &lt;a href=&#34;http://kickin.kreations.it&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kickin&amp;rsquo;&lt;/a&gt; utilizzando Unicorn, Nginx e Apache.
&lt;h3&gt;Unicorn&lt;/h3&gt;
L&amp;rsquo;installazione di Unicorn si fa &amp;ldquo;di tacco&amp;rdquo; (per una descrizione più dettagliata &lt;a href=&#34;http://www.tommyblue.it/2009/10/08/unicorn-rack-http-server-for-unix-and-fast-clients/&#34;&gt;leggete il vecchio post&lt;/a&gt;), basta un semplice:
&lt;pre&gt;gem install unicorn&lt;/pre&gt;
Per le applicazioni anzichè farle rispondere su socket tcp ho deciso di utilizzare le socket Unix (posiziondole in /tmp), quindi il comando completo (da lanciare dentro la root dell&amp;rsquo;applicazione Rails) è:
&lt;pre&gt;unicorn_rails -D -E production -l /tmp/kickin.kreations.it.sock&lt;/pre&gt;
ovvero lancio unicorn in modalità  demone (&lt;strong&gt;-D&lt;/strong&gt;), con l&amp;rsquo;environment production (&lt;strong&gt;-E production&lt;/strong&gt;) e sulla socket /tmp/kickin.kreations.it.sock (&lt;strong&gt;-l /tmp/kickin.kreations.it.sock&lt;/strong&gt;). Per la lista completa delle opzioni c&amp;rsquo;è il solito &lt;strong&gt;-h&lt;/strong&gt; :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sostituzioni in Vim</title>
      <link>http://tommyblue.it/2009/09/10/sostituzioni-in-vim/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 05:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2009/09/10/sostituzioni-in-vim/</guid>
      <description>Per sostituire un parola con un&amp;rsquo;altra in Vim il comando è il seguente: :rs/foo/bar/a dove r è il range, foo è la parola da sostituire con bar e a sono gli argomenti.
Ad esempio per sostituire in tutto il file tutte le occorrenze di foo con bar il comando è: :%s/foo/bar/g Uteriori informazioni a questo indirizzo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attivare un array raid software esistente con mdadm</title>
      <link>http://tommyblue.it/2009/09/09/attivare-un-array-raid-software-esistente-con-mdadm/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2009 05:53:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2009/09/09/attivare-un-array-raid-software-esistente-con-mdadm/</guid>
      <description>Può capitare, ad esempio se si avvia con una live un sistema con dischi in raid software con mdadm, che si debba attivare il raid esistente. Un tipico esempio può essere il dover recuperare dati da dischi estratti da un computer non più avviabile.
Se si avesse a disposizione il file di configurazione di mdadm /etc/mdadm.conf, attivare un array specifico consisterebbe in: # mdadm -As /dev/md0 Con l&amp;rsquo;opzione -s (&amp;ndash;scan) la configurazione viene letta dal file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertire il filesystem della partizione root</title>
      <link>http://tommyblue.it/2009/03/19/convertire-il-filesystem-della-partizione-root/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2009 09:05:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2009/03/19/convertire-il-filesystem-della-partizione-root/</guid>
      <description>Ovvero come installare Fedora 10 da cd utilizzando XFS come filesystem per la root (/) :)
Nota: avrete bisogno di due partizioni di almeno 4&amp;frasl;5 GB
L&amp;rsquo;uso di XFS è molto utile specialmente se utilizzato in coppia con LVM (in particolare per espandere le partizioni &amp;ldquo;al volo&amp;rdquo;), cosa che spiegherò di seguito. I passi sono molto semplici:  Avviate dal cd di Fedora 10 Installate normalmente Fedora utilizzando una partizione LVM di almenoÂ 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usare i Tab in Vim</title>
      <link>http://tommyblue.it/2009/02/02/usare-i-tab-in-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2009 19:59:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2009/02/02/usare-i-tab-in-vim/</guid>
      <description>Splittare lo schermo e passare da un file all&amp;rsquo;altro con Vim non è certo la cosa più comoda del mondo&amp;hellip; e se ne devono essere accorti anche gli sviluppatori che, dalla versione 7, hanno implementato i Tab in Vim.
 Usarli è piuttosto semplice: :tabe nomefile per aprire un file in un tab e :tabp e :tabn per passare da uno all&amp;rsquo;altro  :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiudersi fuori casa</title>
      <link>http://tommyblue.it/2008/05/16/chiudersi-fuori-casa/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 13:39:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2008/05/16/chiudersi-fuori-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;o quasi \&amp;ldquo;al volo\&amp;ldquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;+++&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#39;http://tommyblue.it/uploads/2008/04/lvm.png&#39;&gt;&lt;img src=&#34;http://tommyblue.it/uploads/2008/04/lvm-300x259.png&#34; alt=&#34;Schema LVM&#34; title=&#34;Schema LVM&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;259&#34; class=&#34;alignleft size-medium wp-image-140&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Nel mio MacMini, oltre a MacOSX, erano installate due distribuzioni Linux: Gentoo 2007.0 e Fedora 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dato che Gentoo non ne ha voluto sapere di far partire X ho iniziato ad usare in maniera assidua Fedora e ben presto è finito lo spazio sulla radice &lt;em&gt;/&lt;/em&gt;, quindi ho deciso di cancellare il volume logico di Gentoo ed espandere quello di Fedora, insomma il vero pane di &lt;strong&gt;LVM&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup di MySQL</title>
      <link>http://tommyblue.it/2007/09/28/backup-di-mysql/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2007 07:03:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2007/09/28/backup-di-mysql/</guid>
      <description>In attesa di riuscire a capire qualcosa di Bacula ho trovato un ottimo script di backup per MySQL che si avvale solo dell&amp;rsquo;uso di mysqldump: automysqlbackup. Da sourceforge si scarica direttamente lo script, che io ho spostato in /etc/cron.daily, ma che puo&amp;rsquo; essere anche lanciato manualmente. All&amp;rsquo;inizio del file di script ci sono solo un paio di settaggi da fare, in particolare va impostato un utente mysql a cui vanno dati i permessi di SELECT, LOCK TABLES e SHOW VIEW</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacking della Fonera</title>
      <link>http://tommyblue.it/2007/01/19/hacking-della-fonera/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2007 22:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2007/01/19/hacking-della-fonera/</guid>
      <description>Da quasi 24 ore sono un felice possessore della Fonera. Chi non fosse a conoscenza del Movimento Fon può leggerne qui i dettagli: http://it.fon.com/ http://blog.fon.com/it/ In 2 parole i possessori della Fonera condividono la loro connessione Internet con gli altri Foneros, divisi in Linus (chi condivide la propria connessione e può accedere liberamente a qualunque rete FON) e Bill (chi non condivide ma sfrutta solo le connessioni dei Linus). Potete vedere la posizione di tutte le Fonere nel mondo da qui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creare un DNS server con Bind 9</title>
      <link>http://tommyblue.it/2006/05/07/creare-un-dns-server-con-bind-9/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2006 05:59:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2006/05/07/creare-un-dns-server-con-bind-9/</guid>
      <description>Quando digitate un indirizzo sul vostro browser: per esempio &amp;ldquo;www.google.it&amp;rdquo;, la prima cosa che il browser fa è chiedere a qualcuno a che indirizzo IP corrisponde quel &amp;ldquo;google.it&amp;rdquo;&amp;hellip; Questo qualcuno è proprio il server DNS di turno.
Un comando comodo per fare i vostri esperimenti con la risoluzione dei nomi è nslookup: #nslookup www.google.it
Server: 127.0.0.1 Address: 127.0.0.1#53
Non-authoritative answer: www.google.it canonical name = www.google.com. www.google.com canonical name = www.google.akadns.net. Name: www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bittorrent - uso e gestione remota con screen</title>
      <link>http://tommyblue.it/2006/05/07/bittorrent---uso-e-gestione-remota-con-screen/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2006 05:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2006/05/07/bittorrent---uso-e-gestione-remota-con-screen/</guid>
      <description>Il pacchetto da installare è bittorent Una volta installato si entra nella cartella creata per il download dei torrent e si lancia screen che emulerà un terminale. In questo terminale emulato si lancerà macondo:~$ btlaunchmanycurses . Viene usata dal programma una chiara interfaccia ncurses che mostra i download/upload attivi. Con questo programma tutti i file .torrent aggiunti alla cartella di download vengono automaticamente aggiunti ai download in corso. Se adesso volete scollegare screen dalla console è sufficiente usare Ctrl-a + Ctrl-d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache2 in SSL</title>
      <link>http://tommyblue.it/2006/05/07/apache2-in-ssl/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2006 05:42:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://tommyblue.it/2006/05/07/apache2-in-ssl/</guid>
      <description>Creazione del certificato macondo:~# rm -rf /root/CertAuth macondo:~# mkdir /root/CertAuth macondo:~# chmod 700 /root/CertAuth macondo:~# cd /root/CertAuth macondo:~/CertAuth# /usr/lib/ssl/misc/CA.pl -newca CA certificate filename (or enter to create) Making CA certificate ... Generating a 1024 bit RSA private key ...............++++++ ..............................................................++++++ writing new private key to &#39;./demoCA/private/cakey.pem&#39; Enter PEM pass phrase: Verifying - Enter PEM pass phrase: ----- You are about to be asked to enter information that will be incorporated into your certificate request.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>